習近平滬晤林鄭「高度信任充份肯定」其工作 無提讚揚警隊止暴制亂

【抗暴之戰】習近平滬晤林鄭「高度信任充份肯定」其工作 無提讚揚警隊止暴制亂

中共四中全會上周（10月31日）結束後，主管港澳事務的國務院副總理韓正突然召見特首林鄭月娥，林鄭將於周三（6日）在北京獲韓正接見。在此前2日，中國官方「新華社」於周二凌晨（5日）出稿，表示國家主席習近平昨天（4日）會見出席第二屆中國國際進口博覽會的林鄭月娥，習指中央對林鄭高度信任，對林鄭管治團隊的工作充份肯定。

習近平在聽取林鄭匯報近期香港局勢後，表示香港「修例風波」已持續了5個月（近5個月），勉勵林鄭帶領特區政府恪盡職守，努力穩控局面、改善社會氣氛，做了大量艱辛的工作。習指中央對林鄭高度信任，對林鄭管治團隊的工作充份肯定。

習近平強調「止暴制亂、恢復秩序」仍是香港當前最重要的任務。習指：「依法制止和懲治暴力活動就是維護香港廣大民眾的福祉，要堅定不移。同時，要做好與社會各界對話和改善民生等工作。希望香港社會各界人士全面準確貫徹『一國兩制』方針和基本法，齊心協力，共同維護香港的繁榮穩定。」

新華社出稿內容並無提及警隊，或讚揚警隊在「止暴制亂」的表現。此外，中共總書記辦公室主任丁薛祥、中共外事工作委員會秘書長楊潔篪、外交部長王毅、國務委員兼公安部長趙克志等也參加了會見。

雜種都控制唔到警犬同解放軍

習近平強調「止暴制亂、恢復秩序」仍是香港當前最重要的任務。習指：「依法制止和懲治暴力活動就是維護香港廣大民眾的福祉，要堅定不移。同時，要做好與社會各界對話和改善民生等工作。希望香港社會各界人士全面準確貫徹『一國兩制』方針和基本法，齊心協力，共同維護香港的繁榮穩定。」
依法懲治黑警？